quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой из следующих типов данных является изменяемым в Python?',
        'options': ['List', 'Tuple', 'String', 'Int'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для добавления элемента в конец списка?',
        'options': ['add()', 'append()', 'insert()', 'extend()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой из этих операторов используется для получения длины списка в Python?',
        'options': ['len()', 'length()', 'size()', 'count()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой результат будет возвращен функцией range(5)',
        'options': ['[0, 1, 2, 3, 4, 5]', '(0, 1, 2, 3, 4)', '[0, 1, 2, 3, 4]', 'Ошибка'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что произойдет, если попытаться использовать несуществующий ключ в словаре?',
        'options': ['Вернется None', 'Возникнет ошибка KeyError', 'Вернется пустой словарь', 'Вернется строка Error'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для проверки равенства в Python?',
        'options': ['=', '==', ':=', '==='],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что возвращает функция str() в Python?',
        'options': ['Число', 'Список', 'Строку', 'Логическое значение'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой из методов строк используется для преобразования всех символов в строке в верхний регистр?',
        'options': ['upper()', 'uppercase()', 'toUpperCase()', 'capitalized()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как называется функция, которая выполняет определенные действия, когда вызывается с помощью ключевого слова def?',
        'options': ['Метод', 'Процедура', 'Функция', 'Конструктор'],
        'correct_option': 2
    }
]
